\chapter{Introducción}

\section{Contexto y motivación}
En este apartado se aclarará el contexto sobre el cual se cimenta este trabajo de fin de estudios, así como las características que han motivado su desarrollo.
\subsection{Contexto}
El desarrollo del proyecto de evaluación asistida en actividades lingüísticas se realiza dentro de la empresa Smile and Learn Digital Creations. Smile and Learn es una empresa consolidad en el sector educativo digital que dedica su actividad al desarrollo de actividades y herramientas educativas para centros de educación primaria, tanto en el ámbito nacional como internacional.

El desarrollo reflejado en este trabajo de fin de grado se contextualiza dentro de uno de sus producto más novedosos, Ainara, una plataforma de creación de contenido personalizado orientada al profesorado. Más concretamente como un tipo de actividad independiente ofertada dentro del catálogo del producto.

\subsection{Motivación}
La realización de este trabajo de fin de estudios está motivado por la posibilidad de realizar un proyecto de investigación aplicada al ámbito laboral. Esto no solo presenta los retos habituales en un proyecto académico, como la complejidad de mantener un estandar de calidad en metodología, experimentación y análisis de los resultados. Sino además los asociados a la adecuación en un entorno preexistente en producción, la exposición del desarrollo a usuarios con conocimientos variables y el ajuste en tiempo de desarrollo y presupuesto dedicado.

\section{Problema de investigación y objetivos}
\textcolor{teal}{Formalización del problema de la evaluación automática de respuestas en lenguaje natural. Párrafo que determine y categorice la naturaleza y alcance del problema}
\subsection{Preguntas de investigación}
\textcolor{teal}{Definición de las preguntas de investigación que guían el desarrollo del trabajo. En este apartado elegir preliminarmente en función de cuando de medibles, acotadas y alineadas con el desarrollo son las preguntas.
\begin{enumerate}
    \item 1. Fiabilidad y calidad de evaluación
    \begin{itemize}
        \item RQ1: ¿En qué medida los modelos de lenguaje de gran escala son capaces de evaluar automáticamente respuestas en lenguaje natural de forma consistente y fiable?
        \item RQ2: ¿Qué grado de concordancia presentan las evaluaciones generadas por LLMs frente a métricas objetivas o criterios predefinidos?
        \item RQ3: ¿Qué variabilidad presentan las evaluaciones de un mismo modelo ante múltiples ejecuciones con la misma entrada?
    \end{itemize}
    \item 2. Comparación de modelos y estrategias
    \begin{itemize}
        \item RQ4: ¿Existen diferencias significativas en el rendimiento de distintos LLMs en tareas de evaluación automática del lenguaje?
        \item RQ5: ¿Cómo afectan distintas estrategias de prompting (zero-shot, few-shot, chain-of-thought) a la calidad de la evaluación generada?
        \item RQ6: ¿Qué impacto tiene el uso de contexto adicional (por ejemplo, enunciados, soluciones de referencia o rúbricas) en la precisión de la evaluación?
    \end{itemize}
    \item 3. Arquitecturas híbridas y mejoras
    \begin{itemize}
        \item RQ7: ¿Mejora la calidad de la evaluación al combinar LLMs con técnicas tradicionales de análisis lingüístico?
        \item RQ8: ¿Qué ventajas presentan los enfoques híbridos frente a los basados únicamente en LLMs en términos de interpretabilidad y robustez?
        \item RQ9: ¿En qué medida la incorporación de módulos especializados (gramática, semántica, pronunciación) contribuye a mejorar el rendimiento global?
    \end{itemize}
    \item 4. Evaluación de respuestas habladas
    \begin{itemize}
        \item RQ10: ¿Cómo afecta la calidad de la transcripción automática (ASR) a la evaluación final de respuestas orales?
        \item RQ11: ¿Qué aspectos del habla (fluidez, pronunciación, prosodia) pueden ser evaluados de forma fiable mediante modelos automáticos?
    \end{itemize}
    \item 5. Explicabilidad y utilidad del sistema
    \begin{itemize}
        \item RQ12: ¿Son las explicaciones generadas por los LLMs comprensibles y útiles como feedback educativo?
        \item RQ13: ¿En qué medida los modelos son capaces de justificar sus evaluaciones de forma coherente y consistente?
    \end{itemize}
    \item 6. Robustez y limitaciones
    \begin{itemize}
        \item RQ14: ¿Cómo se comportan los modelos ante respuestas ambiguas, incompletas o incorrectas?
        \item RQ15: ¿Qué tipos de errores son más frecuentes en la evaluación automática (por ejemplo, sobrevaloración, infravaloración, falta de coherencia)?
    \end{itemize}
    \item 7. Eficiencia y viabilidad
    \begin{itemize}
        \item RQ16: ¿Cuál es el coste computacional de los distintos enfoques y su viabilidad en entornos reales?
        \item RQ17: ¿Es viable el uso de estos sistemas en contextos educativos sin intervención humana?
    \end{itemize}
\end{enumerate}
}

\subsection{Objetivos específicos}
\textcolor{teal}{Descripción detallada de los objetivos técnicos y experimentales. Trasladado del apartado 1.3 para mayor coherencia.}

\section{Estructura del documento}
\textcolor{teal}{Breve descripción del contenido de cada capítulo.}